貶值的香港車牌

貶值的香港車牌

截至去年年底，一共有26萬7476名中國司機免試用中國車牌換取香港車牌，僅去年一年就有接近36000名。香港與中國的道路規則不同，駕駛方向相反，中國司機的駕駛態度更一向被人詬病，再加上中國崇尚「假貨比真貨好」的文化，車牌真假及獲取車牌的途徑莫測高深，香港運輸署輕率發牌，不但令本港道路安全增添不安全因素，同時也令本身有一定公信力的香港車牌在國際上貶值。
上運輸署網站搜索，原來中國車牌換領香港車牌幾乎不需要任何條件，如此大規模發牌，而又不設任何條件，不免讓人質疑這一做法背後的動機。

任何國家都有外國車牌換領服務，但不是像香港這樣無條件換領的，除非對對方國家的車牌考試嚴謹程度投信任票。比如加拿大，香港車牌不能直接換領加拿大車牌，只能免去筆試，但仍須進行路試。

至於澳洲和日本，擁有香港車牌超過一定年限的司機雖然可以免試換領，但是卻必須向當地運輸署提供許多證明文件，日本是居住超過三個月的證明文件，澳洲則須提供當地銀行發出的信用咭、四份當地住址證明（其中一份必須是銀行提供），這些條件是用來確證發當地車牌的必要性。限制濫發，以確保當地道路安全。

香港運輸署不設條件把數十萬張本港車牌發給中國居民，究竟有甚麼必要？

高慧然
電郵 :kowaiyin2004@yahoo.com.hk
網頁：

上一則
出了一口冤氣 (蔣芸)

下一則
習近平的惆悵 (古德明)

on9,香港車牌換日本一樣要考試！不過比普通隔單D，筆試都簡單D！
我之前有個係香港做司機，過到黎日本都一樣要考
我自己都係香港有牌，係日本考多次

國際牌去日本咪變左無用？

國際牌旅行可以用，係日本住超過3個月就晤可以用國際牌！